<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE findaid SYSTEM "pt3-speculum-merged.dtd">
<findaid>
  <work id="speculum-0001" refid="A1" source="Speculum Romanae Magnificentiae, University of Chicago">
    <agentSet>
      <agent>
        <name type="personal" vocab="ULAN" refid="500000071">Dupérac, Etienne</name>
        <role vocab="AAT" refid="300025165">Engraver (printmaker)</role>
      </agent>
      <agent>
        <name type="personal" vocab="ULAN" refid="500011513">Lafreri, Antonio</name>
        <role vocab="AAT" refid="300025574">Publisher</role>
      </agent>
    </agentSet>
    <dateSet>
      <display>1574-1577</display>
      <date type="publisher">
        <earliestDate>1574</earliestDate>
        <latestDate>1577</latestDate>
      </date>
    </dateSet>
    <id source="University of Chicago Library Department of Special Collections, A Descriptive Catalogue of Engravings from the University of Chicago Library's Speculum Romanae Magnificentiae, Chicago, 1973">A 1</id>
    <inscriptionSet>
      <inscription>
        <position>center</position>
        <text type="text" xml:lang="La">Speculum Romanae Magnificentiae. Omnia fere quaecunq in urbe monumenta extant, partim iuxta antiquam, partim iuxta
        hodiernam formam accuratiss. delineata repraesentans. Accesserunt non paucae, tum antiquarum, tum modernarum rerum. Urbis figurae nunquam antehac aeditae.</text>
        <text type="resolvedText" xml:lang="la">Speculum Romanae Magnificentiae. Omnia fere quaecunque in urbe monumenta extant, partim iuxta antiquam, partim iuxta
        hodiernam formam accuratissime delineata repraesentans. Accesserunt non paucae, tum antiquarum, tum modernarum rerum. Urbis figurae nunquam antehac aeditae.</text>
        <text type="displayText" xml:lang="La">Speculum Romanae Magnificentiae. Omnia fere quaecunq(ue) in urbe monumenta extant, partim iuxta antiquam, partim iuxta
          hodiernam formam accuratiss(ime) delineata repraesentans. Accesserunt non paucae, tum antiquarum, tum modernarum rerum. Urbis figurae nunquam antehac aeditae.</text>
        <text type="translation" xml:lang="En">A Mirror of Roman Magnificence - Representing nearly all the monuments in the city, however small, some ancient in form, some modern, most accurately sketched - The images of the city, never displayed before now, constitute not a small number of ancient and modern subjects.</text>
      </inscription>
    </inscriptionSet>
  </work>
</findaid>
